\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Basic document setup and language support
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}

% Font configuration
\usepackage{lmodern}  % Inconsolata for listings
\usepackage{mathpazo}  % Palatino with matching math fonts
\usepackage[scaled=.95]{helvet}  % Helvetica for sans serif
\usepackage{courier}   % Courier for typewriter font

% Colors and listings
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

% Fix header height
\setlength{\headheight}{15pt}

% Setup fancy headers
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Ime i prezime:}
\rhead{Programsko inženjerstvo 2425-2}
\rfoot{Stranica \thepage}

% Define some nice colors for code
\definecolor{codeblue}{RGB}{25,83,131}
\definecolor{codepurple}{RGB}{125,40,120}
\definecolor{codegreen}{RGB}{47,103,33}
\definecolor{codegray}{RGB}{245,245,245}

% Setup listings for Python with Source Code Pro
\lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,  % Will use Latin Modern Mono as ttfamily
    keywordstyle=\color{codeblue},
    stringstyle=\color{codepurple},
    commentstyle=\color{codegreen},
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    numbersep=5pt,
    frame=single,
    backgroundcolor=\color{codegray},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    showstringspaces=false,
    tabsize=4,
    captionpos=b,
    escapeinside={(*@}{@*)},
    inputencoding=utf8,
    xleftmargin=20pt,
    framexleftmargin=15pt,
    framexrightmargin=0pt,
    framexbottommargin=5pt,
    framextopmargin=5pt
}

\newcommand{\answerboxwithinstruction}[3]{%
    \texttt{#1} \textit{(#2)}:\\
    \framebox[\textwidth]{%
        \parbox[c][\dimexpr#3\baselineskip][t]{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}{%
            \mbox{}%
        }%
    }%
}


\begin{document}

\begin{center}
    \Large\textbf{Programsko inženjerstvo - 2. zimski rok 2425}
\end{center}

\section*{Portfolio prevoditelja}

\textbf{Requirements}: Unaprijediti postojeću platformu za prevođenje omogućavanjem prevoditeljima da kreiraju profesionalne portfolije. Portfoliji služe za predstavljanje stručnosti, iskustva i primjera prethodnih radova. Implementacija svih funkcionalnosti vezanih za portfolije odvija se u \texttt{portfolio} app-u.

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Pretpostavite kako je kreiran \texttt{portfolio} app sa svojim
    \texttt{portfolio/urls.py}, \texttt{portfolio/models.py} i
    \texttt{portfolio/views.py}. Svu implementaciju fokusirate u te tri datoteke. 
    Pretpostavite da je app ispravno kreiran i povezan kroz \texttt{settings.py}, 
    te da je u glavnoj \texttt{urls.py} datoteci prefix \texttt{/portfolio/} 
    usmjeren na \texttt{portfolio.urls}.
    
  \item Prevoditelji mogu kreirati portfolio iz svog dashboarda klikom na tipku
    "Stvori portfolio". Kreirani portfolio uključuje:
    \begin{itemize}
      \item Profesionalni opis/biografiju
      \item Povijest obrazovanja (više unosa)
      \item Radno iskustvo (više unosa)
      \item Primjere radova (više unosa, reference na specifične poslove koje je prevoditelj izvršio na platformi)
    \end{itemize}
    
  \item Svi korisnici mogu pregledavati portfolije, ali samo prevoditelj koji je vlasnik portfolija može dodavati nove unose.
  
  \item Stranica portfolija mora sadržavati interaktivne funkcionalnosti:
    \begin{itemize}
      \item Gumb "Dodaj obrazovanje" 
      \item Gumb "Dodaj iskustvo" 
      \item Gumb "Dodaj primjer rada" 
    \end{itemize}
    
  \item Samo prevoditelji koji su završili barem jedan posao mogu dodati taj posao kao primjer rada u svoj portfolio.
  
  \item \textbf{Fokusirajte se samo na funkcionalnost pregledavanja portfolija i dodavanja novih unosa} u svaku sekciju. 
    Nije potrebno implementirati uređivanje ili brisanje postojećih unosa.
\end{itemize}

\subsection*{Napomene}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item U ovom zadatku traži se izrada modela koja će rezultirati
      normaliziranom bazom podataka. U prijevodu, riješenja koja predviđaju
      korištenje \texttt{JSONField} ili \texttt{Array} neće se prihvaćati.
    \item Dijagram baze podataka je obavezan. Nacrtajte ga na poleđini ovog
      lista.
    \item Tek kada ste razradili dizajn ove funkcionalnosti, \textbf{čitko} prepišite modele i putanje
      u pripremljene segmente za to. Opis \textit{viewova} možete ostaviti na
      svojim papirima.
\end{itemize}

\answerboxwithinstruction{portfolio/urls.py}{Upišite sve potrebne putanje i na koji view će biti usmjerene}{15}

\answerboxwithinstruction{portfolio/models.py}{Raspišite potrebne modele. Samo
fieldovi, bez metoda}{34}


\end{document}

